算命先生

正式定下重返上海的日程，向家中摊牌已是拖到不可再拖，于是决定拿姥姥当突破口.电话拨通，姥姥一如既往只关注我何时嫁人；只得照旧安抚她：“两三年后大概2013/14年呗姥姥呀跟您说件正经事儿反正我以后会老老实实嫁在北京结了婚可就哪儿都去不了了，您看，我再去上海待一年半载的怎么样?”姥姥一听规划出了具体年份便不管不顾了：“恩恩恩都成都成随你嘛哪儿去都成——你刚才说哪年结婚来着?”探听了姥姥的态度并无阻止，便咬牙跺脚一闭眼向李九娘开了口.出乎意料的是，相较于前次去上海时的一把鼻涕一把泪，李九娘本次笼起了满溢整屋的坦然，表达理解并表示支持便作罢，反留得我一人不明就里枯坐房内.半晌过后，李九娘探头探脑重新回来：“今年八月我去延安学习党史的时候，去了趟黄河边儿上，结果被人骗了几百块钱.”我心说这是哪儿起的话头儿怎么提了这么档子事儿，只得问：“让谁骗的?”李九娘一脸神棍的模样：“算命先生——他当时跟我说：‘你女儿要离开你一段时间，但是三年内会结婚’——我就给了人家几百块钱呗——三年哟!!!”言毕，窥到天机般显摆着“早看透你小样儿”的神态.哎，原本以为是年岁大了，思想觉悟都有长进；没想到，只是信了神棍的话而已.